<resources>
    <string name="app_name">СмолТур</string>
    <string name="Start">начать</string>
    <string name="ContentDescription">desc</string>
    <string name="load">загрузка</string>
    <string name="success">Успех</string>
    <string name="next">Ты еще на один шаг ближе к успеху</string>
    <string name="skip">Пропустить</string>
    <string name="takephoto">сделать фото</string>
    <string name="last">вот и все. Ты прошел весь маршрут</string>
    <array name="descs">
        <item>Мемориал «Катынь» находится в 18 км от Смоленска в Катынском лесу. Открыт в 2000 году в результате совместных усилий российских и польских министерств и организаций. С мемориальным комплексом в честь памяти жертв политического произвола связана трагическая страница в истории XX века. В 1930-40-х гг. было расстреляно 21 тыс. человек — пленные офицеры польской армии и советские граждане. Событие получило название «Катынский расстрел».</item>
        <item>В Смоленском Поозерье созданы все условия для экологического туризма. Для ознакомления с национальным парком оборудовано несколько экологических троп протяженностью от 1,5 до 4 километров — «К истокам», «В царстве бурого медведя», «Преданья старины глубокой», «В гости к бобрам», «Поозерье без барьеров». Для более глубокого знакомства с парком организуются разнообразные познавательные туры по территории в любое время года. Передвигаться по парку во время тура будет предложено разными способами — пешком, на автомобиле, велосипедах, лодках и даже на снегоступах. Для любителей подводного мира организуются уникальные дайвинг-туры.</item>
        <item>Историко-архитектурный комплекс «Теремок» — это бывшая усадьба Тенишевых. На рубеже XIX–XX веков усадьба стала местом притяжения представителей творческой интеллигенции России — меценатка Мария Клавдиевна Тенишева основала в своем имении художественный центр, впоследствии ставший известным не только в царской России, но и в европейских странах.></item>
        <item>Центром усадьбы является большой двухэтажный дом. Его окружают флигели, хозяйственные постройки, оранжереи, где выращивали персики, ананасы и лимоны — фруктовое чудо Смоленской губернии. По сей день глаз радует разнообразная растительность усадьбы: липовые аллеи, дубы, — а также цветники, пруды, беседки, колодец с ключевой водой. Фамильная церковь с шестью колоколами услаждает слух звонким переливом. Особенно примечательны садовые дубы.</item>
        <item>Архитектурный ансамбль усадьбы в целом сохранил свой облик: двухэтажный дом, два когда-то жилых флигеля, постройки хозяйственного назначения, служебные конторы, музыкальный павильон, «Андреевская крепость», школа, церкви Михаила Архангела и Андрея Стратилата.</item>
        <item>Соловьева переправа известна с XV века как Соловьев перевоз, через который переправлялись войска литовцев, в XVII веке через этот перевоз переправлялись поляки. Во время Отечественной войны 1812 года после Смоленского сражения через переправу переправлялась отступающая российская армия. одна из пяти переправ на реке Днепр, через которые поддерживали коммуникации с тылом, а затем выходили из окружения 16-я и 20-я армии во время Смоленского сражения (1941).</item>
        <item>В наши дни здесь проводятся раскопки, благодаря которым становятся известны важные исторические факты. Горожане и гости Смоленска приезжают, чтобы возложить цветы к мемориалу, побывать на местах сражений и, конечно же, полюбоваться панорамными видами на город.</item>
        <item>Археологический комплекс состоит из 3 000 курганов, двух городищ и нескольких селищ. Богатых жителей и аристократов хоронили в высоких/больших 8-9 метров курганах. Такая же участь ожидала и Гнёздово, но, по неизвестным причинам (историки спорят: пожар, мирное решение или нападение на поселение), жители в начале XI века оставили городище и перебрались на место будущего Смоленска. </item>
    </array>
    <array name="descs2">
        <item>Свято-Успенский кафедральный собор (также известный как Собор Успения Пресвятой Богородицы) — главная религиозная достопримечательность Смоленска, находится в его центре, на Соборной горе, откуда открывается панорамный вид на город. Собор является объектом культурного наследия федерального значения. Успенский собор был возведен в 1677 году на месте одноименного собора 12 века.</item>
        <item>Курган Бессмертия — военный мемориал в центре Реадовского парка на юго-западе Смоленска. Он посвящен советским солдатам и участникам партизанского движения, отдавшим жизнь за свободу Смоленской земли в годы войны 1941—1945 гг. Курган спроектирован в 1970-м архитектором Д. П. Коваленко.</item>
        <item>Римско-католический костел в Смоленске — одно из самых любопытных зданий, которое вызывает интерес прежде всего тем, что сильно отличается от типичной религиозной застройки города. Костел расположен в Промышленном районе, неподалеку от площади Победы, рядом с польским кладбищем.</item>
        <item>Исторический музей Смоленска располагается возле центрального сада Блонье, по соседству с Музеем скульптуры С. Т. Коненкова и неподалеку от Художественной галереи. Входит в состав Смоленского музея-заповедника</item>
        <item>Музей в Громовой башне — одной из самых заметных башен Смоленского кремля (Смоленской крепостной стены) — работает в качестве филиала Музея военной истории Российского военно-исторического общества.</item>
        <item>Художественная галерея размещается в здании XIX века, напротив сада Блонье и является одним из отделов крупного музейного объединения — Смоленского государственного музея-заповедника.</item>
    </array>
    <array name="descs3">
        <item>В художественной мастерской «Смоленская Изба» вы сможете приобщиться к культуре и традициям своих предков. Спустившись по лестнице в полуподземный этаж самого обычного жилого здания, вы попадаете в атмосферу русского традиционного деревянного дома.</item>
        <item>«Космос» представляет собой 500-метровый зал с высокими потолками, в котором расположены:

            - 8 профессиональных батутов олимпийского размера

            - 12 батутов для фитнеса и развлечений

            - мегатрамп

            - 2 горизонтально-наклонных батутных секции

            - большая поролоновая яма

            - скалодром

            - слэклайн

            - трапеция для прыжков в яму</item>
        <item>Глядя на необычное здание, напоминающее пряничный домик, создается ощущение, что оно сошло с экрана мультика. При строительстве этого кафе было получено официальное разрешение владельца бренда «Смешарики» на использование названия известного мультфильма. Здесь юные смоляне смогут познакомиться и пообщаться с забавными шариками- зверушками, повеселиться и поучаствовать в развивающих творческих и кулинарных мастер-классах.</item>
        <item>Клуб «Рубильник» состоит из 2 залов. В первом помещении вы будете ожидать свою очередь на погружение в увлекательный мир виртуальной реальности. На комфортных мягких диванах «Рубильника» вы сможете выпить чай с печеньками, полистать каталог доступных аттракционов, бесплатно поиграть в PlayStation или понаблюдать за тем, что происходит в соседнем зале.</item>
        <item>В четырех залах «Смоленского Зоопарка «содержится около 70 видов животных, обитающих на разных континентах нашей планеты. Экзотические птицы, обезьяны, совы, белки, сурикаты, рептилии, земноводные, рыбы и насекомые – всех их вы можете увидеть в «Смоленском Зоопарке».</item>
        <item>Кроме того, в ФОК «Юбилейный» вы можете воспользоваться тренажерным залом, бассейном, залом для танцев, залами для борьбы. Для детей в холле расположена игровая зона. К услугам посетителей секции по плаванию, хоккею, восточным единоборствам, хапкидо, тхэквондо, грэпплингу, самообороне и прочим видам боевых искусств. Универсальный игровой зал предназначен для проведения занятий и соревнований по баскетболу, волейболу, бадминтону, гандболу, мини-футболу и теннису. В зимний период работает массовое катание на роликах. Трибуны этого зала вмещают до 2600 посетителей! Здесь также возможно проведение концертов или размещение цирка.</item>
    </array>
</resources>