<resources>
    <string name="app_name">СмолТур</string>
    <string name="Start">начать</string>
    <string name="ContentDescription">desc</string>
    <string name="load">загрузка</string>
    <string name="success">Успех</string>
    <string name="next">Ты еще на один шаг ближе к успеху</string>
    <string name="skip">Пропустить</string>
    <string name="takephoto">сделать фото</string>
    <string name="last">вот и все. Ты прошел весь маршрут</string>
    <array name="descs">
        <item>Мемориал «Катынь» находится в 18 км от Смоленска в Катынском лесу. Открыт в 2000 году в результате совместных усилий российских и польских министерств и организаций. С мемориальным комплексом в честь памяти жертв политического произвола связана трагическая страница в истории XX века. В 1930-40-х гг. было расстреляно 21 тыс. человек — пленные офицеры польской армии и советские граждане. Событие получило название «Катынский расстрел».</item>
        <item>В Смоленском Поозерье созданы все условия для экологического туризма. Для ознакомления с национальным парком оборудовано несколько экологических троп протяженностью от 1,5 до 4 километров — «К истокам», «В царстве бурого медведя», «Преданья старины глубокой», «В гости к бобрам», «Поозерье без барьеров». Для более глубокого знакомства с парком организуются разнообразные познавательные туры по территории в любое время года. Передвигаться по парку во время тура будет предложено разными способами — пешком, на автомобиле, велосипедах, лодках и даже на снегоступах. Для любителей подводного мира организуются уникальные дайвинг-туры.</item>
        <item>Историко-архитектурный комплекс «Теремок» — это бывшая усадьба Тенишевых. На рубеже XIX–XX веков усадьба стала местом притяжения представителей творческой интеллигенции России — меценатка Мария Клавдиевна Тенишева основала в своем имении художественный центр, впоследствии ставший известным не только в царской России, но и в европейских странах.></item>
        <item>Центром усадьбы является большой двухэтажный дом. Его окружают флигели, хозяйственные постройки, оранжереи, где выращивали персики, ананасы и лимоны — фруктовое чудо Смоленской губернии. По сей день глаз радует разнообразная растительность усадьбы: липовые аллеи, дубы, — а также цветники, пруды, беседки, колодец с ключевой водой. Фамильная церковь с шестью колоколами услаждает слух звонким переливом. Особенно примечательны садовые дубы.</item>
        <item>Архитектурный ансамбль усадьбы в целом сохранил свой облик: двухэтажный дом, два когда-то жилых флигеля, постройки хозяйственного назначения, служебные конторы, музыкальный павильон, «Андреевская крепость», школа, церкви Михаила Архангела и Андрея Стратилата.</item>
        <item>Соловьева переправа известна с XV века как Соловьев перевоз, через который переправлялись войска литовцев, в XVII веке через этот перевоз переправлялись поляки. Во время Отечественной войны 1812 года после Смоленского сражения через переправу переправлялась отступающая российская армия. одна из пяти переправ на реке Днепр, через которые поддерживали коммуникации с тылом, а затем выходили из окружения 16-я и 20-я армии во время Смоленского сражения (1941).</item>
        <item>В наши дни здесь проводятся раскопки, благодаря которым становятся известны важные исторические факты. Горожане и гости Смоленска приезжают, чтобы возложить цветы к мемориалу, побывать на местах сражений и, конечно же, полюбоваться панорамными видами на город.</item>
        <item>Археологический комплекс состоит из 3 000 курганов, двух городищ и нескольких селищ. Богатых жителей и аристократов хоронили в высоких/больших 8-9 метров курганах. Такая же участь ожидала и Гнёздово, но, по неизвестным причинам (историки спорят: пожар, мирное решение или нападение на поселение), жители в начале XI века оставили городище и перебрались на место будущего Смоленска. </item>
    </array>
</resources>